中國計劃今年發射全球首個「夜光遙感衛星」

中國航天科技集團2月8日公布，計劃在2017年發射全球首顆專業夜光遙感衛星「珞珈一號」01星，在2019年發射「珞珈一號」02星，用以驗證雷達衛星多角度成像模式。

「珞珈一號」01星搭載了高靈敏度夜光相機，其精度將達到地面分辨率100米。夜間可看見長江上所有亮燈的大橋，獲取精度高於當前美國衛星的夜景圖片。

「珞珈一號」02星由武漢大學與中國航天科技集團聯合研發。中國航天科技集團五院衛星型號總設計師張慶君說，該星是滿足1:50000測繪精度的多角度成像新體制雷達衛星，衛星設計具有條帶、聚束、多角度、雙基地等成像模式，對中國雷達衛星和衛星測繪創新發展具有重要意義。

射到一地都係

太空垃圾

美國衛星的夜景相機
Nikon d4s 400mm f2.8E

射上天，失去聯絡

。

又制做太空垃圾

又射隕石上去？
上次失控個個知會撞去邊未

知唔知點解大部份攝像衛星無夜攝需求
因為用雷達成像連有光都唔洗
TerraSar-X (100cm)

今年一定多災多難